---
title: >-
    بخش ۱۹۹ - زندگی و عمل در جواب هاینه موسوم به «سؤالات»
---
# بخش ۱۹۹ - زندگی و عمل در جواب هاینه موسوم به «سؤالات»

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ساحل افتاده گفت گرچه بسی زیستم</p></div>
<div class="m2"><p>هیچ نه معلوم شد آه که من چیستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>موج ز خود رفته ئی تیز خرامید و گفت</p></div>
<div class="m2"><p>هستم اگر میروم گر نروم نیستم</p></div></div>